\documentclass[a4paper]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{listings}
\usepackage{scrpage2}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tgtermes}
\usepackage{geometry}
\usepackage{float}
\clearpage
\pagestyle{empty}

\titleformat*{\section}{\Large\bfseries\color{NavyBlue}}
\titleformat*{\subsection}{\large\bfseries}
\titleformat*{\subsubsection}{\bfseries}

\geometry{verbose,a4paper,tmargin=25mm,bmargin=25mm,lmargin=25mm,rmargin=25mm}

\begin{document}

	\newpage

	% Titelblatt
	\begin{center}
	\large PS Softwareentwicklung und Projektmanagement - Pflichtenheft\\
	\end{center}
	
	\vspace{3cm}
	
	\begin{center}
	{\Huge\bfseries ABC Kinderkrippe\par}
	\end{center}
	\vspace{3cm}
	{\Large\textbf{Gruppe 3:}}
	
	\begin{flushright}
		\large Eberharter Stephan: 01518057 \\
		\vspace{0.2cm}
		Feuerstein Simon: 01518517\\
		\vspace{0.2cm}
		Porcic Alin: 01518450\\
		\vspace{0.2cm}
		Proksch Daniel: 01437739\\
		\vspace{0.2cm}
		Schaffenrath Robert: 01518492
	\end{flushright}
	
	\vspace{1cm}
	\textbf{Proseminargruppe: 1}\\
	\vspace{1cm}
	\textbf{Datum: \today}\\	
	\newpage
	
	% Inhaltsverzeichnis
	\setcounter{secnumdepth}{2}
	\setcounter{tocdepth}{2}
	\tableofcontents
	\newpage	
	
	\pagestyle{scrheadings}
	\clearscrheadfoot
	\ihead{Pflichtenheft - Gruppe 3}
	\ohead{\today}
	\setcounter{page}{1}
	\ofoot{\pagemark}
	
	\section{Anforderungen und Ziele}
	
	\subsubsection{Übersicht}
	
	Bei der Software handelt es sich um ein webbasiertes Verwaltungssystem für private oder öffentliche Kinderkrippen im deutschsprachigen Raum, das sowohl dem Personal als auch den Erziehungsberechtigten als digitale Hilfestellung zur Seite stehen soll. Neben der übersichtlichen Strukturierung sämtlicher relevanter Informationen über Kinder, Bezugspersonen und Angestellte bietet die Software ein simpel zu bedienendes Managementsystem für die Aufgaben, Herausforderungen und Tagesabläufe der Kinderkrippe.
	
	\subsubsection{Details-Anforderungen}
		
	\begin{itemize}
	\item Personal kann Benutzer anlegen, bearbeiten und einsehen
	\item Kinder können vom Personal angemeldet und abgemeldet werden
	\item Personal können Bring- und Abholzeiten definieren
	\item Personal kann Maximalbelegung für jeden Wochentag eintragen
	\item Ferientage können vom Personal gesetzt werden und müssen vom System unterstützt werden
	
	\item Aufgaben können vom Personal erstellt und Eltern zugeteilt werden
	\item Eltern können ihre Aufgaben nur einsehen
	\item Eltern können ihre Daten und die Daten ihrer Kinder ändern und einsehen
	\item ein Tagesplaner hilft dem Personal mit der Organisation und Management der Kinderkrippe
	\item Bezugspersonen können von Eltern hinzugefügt werden und müssen vom Personal freigegeben werden
	\item ein Audit-Logger muss wichtige Ereignisse loggen
	\item Eltern können Stammblätter ihrer Kinder ausgeben, die alle wichtigen Informationen ausgeben
	\item Personal kann Stammblätter aller Kinder ausgeben lassen
	\item Mittagessen könenn vom Personal erstellt werden
	\item Eltern können ihre Kinder für bestimmte Tage anmelden
	\item Eltern können ihre Kinder für Mittagessen anmelden
	\item Eltern können eine monatliche Rechnung ausgeben
	\end{itemize}
	
	\newpage

	\section{Use Cases}	
	
	\subsection{Akteure}
	
	\subsubsection{Personal (Employee)} 
	
	Das Personal der Kindergrippe ist ein Benutzer, der sich einloggen muss, um das System zu verwenden (Use Case 'Einloggen'). Neue Benutzer können ausschließlich vom Personal erstellt werden (Use Case 'Personal erstellen'). Das Personal übernimmt die administrative Rolle im System.
	
	\subsubsection{Erziehungsberechtigte (Parent)}
	
	 Der/Die Erziehungsberechtigte des Kindes (oder mehreren Kindern) ist ein Benutzer, der nur vom Personal verwaltet wird (Use Case 'Erziehungsberechtigte erstellen', Use Case 'Erziehungsberechtigte verwalten'). Nach Einloggen (Use Case 'Einloggen') besitzt dieser Akteur limitierten Zugriff auf das Softwaresystem und kann nur Informationen bezüglich eigener Kinder und Nutzeraccount einsehen.
	
	\newpage
	\subsection{Use Case Diagramm}
	
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.9]{images/use_cases1.png}
	\end{center}
	
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.9]{images/use_cases2.png}
	\end{center}
	
	\newpage
	
	\subsection{Use Case 'Einloggen'}		
	
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}
	
	Das Einloggen von Personal und Erziehungsberechtigte erfolgt über eine gemeinsame Login-Seite. Der Benutzername der Accounts ist eine E-Mail Adresse. Falls der Benutzer das Passwort vergessen hat.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\item Parent
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item E-Mail und Passwort Feld ausgefüllt
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item Auf 'Einloggen' klicken
		\item E-Mail Feld ausfüllen
		\item Passwort Feld ausfüllen
		\item Klick auf 'Einloggen'
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item bei fehlerhafter Eingabe wird der Anwender auf diese hingewiesen
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}

	\begin{itemize}
		\item Umleitung auf jeweilige Home-Seite des Benutzers
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item User
		\item UserRepository
		\item UserService
		\item UserListController
		\item UserDetailController
	\end{itemize}	
	
	\subsection{Use Case 'Ausloggen'}		
	
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Das Ausloggen erfolgt über eine gemeinsame Logout-Seite für Personal und Erziehungsberechtigte. Nach Abruf der Seite ist der Nutzer ausgeloggt.	
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\item Parent
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer eingeloggt
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item Klick auf 'Ausloggen'
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}

	\begin{itemize}
		\item Umleitung auf die Homepage
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item User
		\item UserRepository
		\item UserService
		\item UserListController
		\item UserDetailController
	\end{itemize}	

	\subsection{Use Case 'Personal auflisten'}
	
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}
	
	Eine exklusive Seite für das Personal auf der eine Auflistung des derzeitig angestellten Personals in Form einer Tabelle ausgegeben wird. Die Liste kann nach Name oder anderen Attributen sortiert werden.	
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Mauszeiger über 'Benutzerverwaltung'
		\item Klick auf 'Personal'
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}

	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item User
		\item UserRepository
		\item UserService
		\item UserListController
		\item UserDetailController
	\end{itemize}
	
	\subsection{Use Case 'Personal erstellen'}

	\subsubsection{Kurzbeschreibung}
	
	Neues Personal kann nur vom Personal selbst erstellt werden.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer auf der Seite 'Personal' (siehe Use Case 'Personal auflisten')
		\item Benutzer klickt auf 'Mitarbeiter hinzufügen'
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item Vorname eingeben
		\item Nachname eingeben
		\item E-Mail Adresse eingeben
		\item Telefonnummer eingeben
		\item auf 'Mitarbeiter anmelden' klicken
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Bei fehlerhafter Eingabe wird mit roter Farbe diese markiert. Der Benutzer muss diese ausbessern damit die Operation ausgeführt werden kann.
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}

	\begin{itemize}
		\item Benutzer erstellt
		\item Zugangsdaten werden dem Benutzer an die E-Mail Adresse geschickt
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}
	
	\begin{itemize}
		\item Use Case 'Personal auflisten'
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item User
		\item UserRepository
		\item UserService
		\item UserListController
		\item UserDetailController
	\end{itemize}	

	\subsection{Use Case 'Personal verwalten'}
	 
	 \subsubsection{Kurzbeschreibung}
	 
	Änderungen an Daten des Personals können nur von Personen mit einem Personalzugriff vorgenommen werden. Die E-Mail Adresse ist nicht änderbar.		
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer auf der Seite 'Personal' (siehe Use Case 'Personal auflisten')
		\item Benutzer wählt Mitarbeiter aus
		\item Benutzer klickt auf 'Daten bearbeiten'
	\end{itemize}			
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item Felder ändern
		\item klick auf 'Speichern'
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Bei fehlerhafter Eingabe wird eine Fehlermeldung ausgeben. Bis der Fehler nicht behoben ist, können die Änderungen nicht gespeichert werden.
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}

	\begin{itemize}
		\item Änderungen gespeichert.
	\end{itemize}

	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}

	\begin{itemize}
		\item Use Case 'Personal auflisten'
	\end{itemize}

	\subsubsection{Involvierte Klassen}

	\begin{itemize}
		\item User
		\item UserRepository
		\item UserService
		\item UserListController
		\item UserDetailController
	\end{itemize}	

	\subsection{Use Case 'Erziehungsberechtigte auflisten'}	
		
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}		
		
	Gibt eine Auflistung aller aktiven Erziehungsberechtigten (aktive Erziehungsberechtigte haben mindestens ein angemeldetes Kind) in einer Tabelle aus. Sortiermöglichkeiten sind ebenfalls möglich. Diese Funktion ist nur für das Personal vorgesehen.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\item Parent
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee oder Parent eingeloggt
		\item Benutzer auf der Home-Seite
	\end{itemize}			
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
	\item Employee
	\begin{itemize}
		\item Mauszeiger über 'Benutzerverwaltung'
		\item Klick auf 'Eltern'
	\end{itemize}
	\item Parent
	\begin{itemize}
		\item Mauszeiger über 'Einstellungen'
		\item Klick auf 'Eigene'
	\end{itemize}
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}

	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}

	\begin{itemize}
		\item User
		\item UserRepository
		\item UserService
		\item UserListController
		\item UserDetailController
	\end{itemize}	
	
	\subsection{Use Case 'Erziehungsberechtigte erstellen'}
		
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}
	
	Das Erstellen von neuen Erziehungsberechtigten erfolgt vom Personal, die mit den Erziehungsberechtigten persönlich deren Account anlegen. Nach Erstellen des Benutzers wird eine Info-Mail an die E-Mail Adresses des Erziehungsberechtigten gesendet (Use Case 'E-Mail Nachricht').	
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer auf 'Eltern' Seite (siehe Use Case 'Eltern auflisten')
	\end{itemize}			
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item Klick auf 'Eltern erstellen'
		\item Vorname eingeben
		\item Nachname eingeben
		\item E-Mail Adresse eingeben
		\item Telefon Privat eingeben
		\item Telefon Geschäftlich (optional)
		\item Bild hochladen (optional)
		\item Klick auf 'Speichern'
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\begin{itemize}
	 	\item bei fehlerhafter Eingabe wird eine Fehlermeldung ausgeben. Die Fehler müssen behoben werden, bevor der Benutzer erstellt werden kann.
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		\item Benutzer erstellt
		\item Zugangsdaten werden per E-Mail gesendet
	\end{itemize}

	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}
	
	\begin{itemize}
		\item Use Case 'Eltern auflisten'
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}

	\begin{itemize}
		\item User
		\item UserRepository
		\item UserService
		\item UserListController
		\item UserDetailController
	\end{itemize}		
	
	\subsection{Use Case 'Erziehungsberechtigte verwalten'}
	
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Nur das Personal verfügt über die Möglichkeit Erziehungsberechtigte zu löschen. Das Bearbeiten hingegen kann der Erziehungsberechtigte nur den eigenen Account.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\item Parent	
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
	\item Employee
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer auf der 'Eltern' Seite (siehe Use Case 'Erziehungsberechtigte auflisten')
		\item Auswahl des Erziehungsberechtigten
		\item Benutzer klickt auf 'Daten bearbeiten'
	\end{itemize}	
	\item Parent
	\begin{itemize}
	\item System einsatzbereit
	\item Benutzer als Parent eingeloggt
	\item Benutzer auf der 'Eigene'-Seite (siehe Use Case 'Erziehungsberechtigte auflisten')
	\end{itemize}
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item Geschwünschte Felder ändern
		\item Klick auf 'Speichern'
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Bei fehlerhafter Eingabe wird eine Fehlermeldung ausgeben. Die Fehler müssen behoben werden, bevor die Daten gespeichert werden können.
\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}

	\begin{itemize}
		\item Änderungen sind gespeichert
	\end{itemize}

	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}
	
	\begin{itemize}
		\item Use Case 'Erziehungsberechtigte auflisten'
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}

	\begin{itemize}
		\item User
		\item UserRepository
		\item UserService
		\item UserListController
		\item UserDetailController
	\end{itemize}		
	
	\subsection{Use Case 'Kinder auflisten'}
						
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}
	
	Das Personal kann eine Liste aller aktiven Kinder in Form einer Tabelle anfordern. Den Erziehungsberechtigten werden nur eigene aktive Kinder angezeigt. Abgemeldetet Kinder werden grau hinterlegt.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\item Parent
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als eingeloggt
		\item Benutzer auf der Home-Seite
	\end{itemize}			
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
	\item Employee \begin{itemize}
		\item Mauszeiger über 'Benutzerverwaltung'
		\item Klick auf 'Kinder'
	\end{itemize}
	\item Parent \begin{itemize}
		\item Mauszeiger über 'Einstellungen'
		\item Klick auf 'Kinder'
	\end{itemize}
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}

	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}

	\begin{itemize}
		\item User
		\item UserRepository
		\item UserService
		\item UserListController
		\item UserDetailController
		\item Child
		\item ChildRepository
		\item ChildService
	\end{itemize}		
	
	\subsection{Use Case 'Kind erstellen'}
	
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Neue Kinder können nur vom Personal erstellt werden. Das Erstellen des Kindes erfolgt persönlich mit dem Erziehungsberechtigten und dem Kind.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer auf der 'Kinder'-Seite (siehe Use Case 'Kinder auflisten')
		\item Benutzer klickt auf 'Kind anmelden'
	\end{itemize}			
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item Erziehungsberechtigten auswählen oder erstellen
		\item Geschlecht auswählen
		\item Vorname eingeben
		\item Nachname eingeben
		\item Geburtstag angeben
		\item Registrierungsdatum angeben
		\item Notfallkontakt erstellen oder hinzufügen
		\item Bezugspersonen erstellen oder hinzufügen
		\item Abmeldedatum angeben
		\item Wichtige Informationen angeben (optional)
		\item Anmerkungen angeben (optional)
		\item Geschwister angeben (optional)
		\item Bild hochladen (optional)
		\item Wochentage der Anmeldung angeben
		\item auf 'Speichern' klicken
	\end{itemize}
	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Bei fehlerhafter Eingabe wird eine Fehlermeldung ausgeben. Die Fehler müssen behoben werden, bevor das Kind gespeichert werden kann.
	\end{itemize}
	\subsubsection{Nachbedienungen}

	\begin{itemize}
		\item Kind gespeichert
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}
	
	\begin{itemize}
		\item Use Case 'Kinder auflisten'
	\end{itemize}
	\subsubsection{Involvierte Klassen}

	\begin{itemize}
		\item User
		\item UserRepository
		\item UserService
		\item UserListController
		\item UserDetailController
		\item Child
		\item ChildRepository
		\item ChildService
		\item Caregiver
		\item Person
	\end{itemize}
	
	\subsection{Use Case 'Kind verwalten'}
	
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Bearbeitungen an den Daten des Kindes kann von den Erziehungsberechtigten und Personal vorgenommen werden. Das Löschen (Abmelden) des Kindes kann nur vom Personal durchgeführt werden.

	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\item Parent
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als eingeloggt
		\item Benutzer auf der 'Kind'-Seite (sieh Use Case 'Kinder auflistne')
	\end{itemize}			
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item gewünschte Felder ändern
		\item auf 'Speichern' klicken
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}

	\begin{itemize}
		\item Bei fehlerhafter Eingabe wird eine Fehlermeldung ausgeben. Diese muss behoben werden, bevor die Daten gespeichert werden können.
	\end{itemize}

	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}
	
	\begin{itemize}
		\item Use Case 'Kinder auflisten'
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}

	\begin{itemize}
		\item User
		\item UserRepository
		\item UserService
		\item UserListController
		\item UserDetailController
		\item Child
		\item ChildRepository
		\item ChildService
	\end{itemize}	

	\subsection{Use Case 'Kind anmelden'}
	
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Kinder können von den Erziehungsberechtigten an bestimmte Tage angemeldet werden. Es kann sein, dass die Anmeldung verweigert wird, falls die maximale Anzahl an Kindern an diesem Tag erreicht wurde (Use Case 'Maximalbelegung definieren').
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\item Parent
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
	\item Employee \begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer wechselt auf 'Kinder'-Seite
		\item Benutzer wählt Kind aus
		\item Benutzer klickt auf 'Anmeldungen'
	\end{itemize}
	\item Parent
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Parent eingeloggt
		\item Benutzer wechselt auf Home-Seite
		\item Benutzer klickt auf 'Anmeldungen'
	\end{itemize}
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item Datum und Wochentage der Anmeldung angeben
		\item auf 'Speichern' klicken
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}

	\begin{itemize}
		\item Bei fehlerhafter Eingabe wird eine Fehlermeldung ausgeben. Diese muss behoben werden, bevor die Daten gespeichert werden können.
	\end{itemize}

	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}

	\begin{itemize}
		\item User
		\item UserRepository
		\item UserService
		\item UserListController
		\item UserDetailController
		\item Child
		\item ChildRepository
		\item ChildService
		\item Attendance
		\item AttendanceRepository
		\item AttendanceService
		\item Caregiver
		\item CaregiverRepository
		\item CaregiverService
	\end{itemize}	

	\subsection{Use Case 'Maximalbelegung definieren'}
	
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Das Personal kann für jeden Tag eine maximale Anzahl an Kindern definieren, die nicht überschritten werden darf. Je nach Größe des Personals kann dieses Maximum eingerichtet werden. Neue Anmeldungen für den Tag werden verweigert, falls die maximale Anzahl an Anmeldungen erreicht wurde.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer auf Home-Seite
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item Benutzer klickt auf 'Systemverwaltung'
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item DayPlan
		\item DayPlanRepository
		\item DayPlanService
	\end{itemize}
	
	\subsection{Use Case 'Bezugsperson erstellen'}
	
	Die Erstellung von Beugspersonen ist die Aufgabe der Erziehungsberechtigten. 
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\item Parent
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer eingeloggt
		\item Benutzer wechselt auf 'Kind verwalten'-Seite (siehe Use Case 'Kinder verwalten')
		\item 
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item Unter den Punkt 'Bezugspersonen' Plus-Symbol anklicken
		\item Vorname eingeben
		\item Nachname eingeben
		\item E-Mail Adresse eingeben
		\item Telefon Privat eingeben
		\item Telefon Geschäftlich (optional)
		\item Bild hochladen (optional)
		\item auf 'speichern' klicken
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Bei fehlerhafter Eingabe wird eine Fehlermeldung ausgeben. Fehler müssen behoben werden, sonst kann nicht gespeichert werden.
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		\item Bezugsperson angelegt und verknüpft
		\item Bezugsperson erscheint in einer Liste, der noch freizugebenden Bezugspersonen
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	
	
	\begin{itemize}
		\item Use Case 'Kinder auflisten'
		\item Use Case 'Kinder verwalten'
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item Child
		\item ChildRepository
		\item ChildService
		\item Caregiver
		\item CaregiverRepository
		\item CaregiverService
		\item Person
	\end{itemize}
	
	\subsection{Use Case 'Bezugsperson freigeben'}

	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Falls eine Bezugsperson von einem Elternteil erstellt wurde,
	muss diese vom Personal noch freigegeben werden.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer befindet sich auf der Home-Seite
		\item Es gibt (mind.) eine Benachrichtigung, dass es eine noch nicht bestätigte Bezugsperson gibt
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Auf den Bearbeitungsknopf der Nachricht drücken
		\item In den neu geöffneten Dialog auf 'Bezugsperson bestätigen' klicken
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		\item Bezugsperson wird bestätigt markiert
		\item Der Nachrichten Dialog schließt sich wieder
		\item Die ursprüngliche Nachricht wird ausgeblendet
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item Message
		\item MessageRepository
		\item MessageService
		\item Caregiver
		\item CaregiverRepository
		\item CaregiverService
	\end{itemize}
	
	\subsection{Use Case 'Bezugsperson verwalten'}
	
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Bezugspersonen können nur vom Personal gelöscht werden.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer wechselt auf 'Kind verwalten'-Seite (siehe Use Case 'Kind verwalten')
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item Bezugsperson wählen und löschen
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		\item Bezugsperson wird als gelöscht markiert
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	
	
	\begin{itemize}
		\item Use Case 'Kinder auflisten'
		\item Use Case 'Kind verwalten'
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item Child
		\item ChildRepository
		\item ChildService
		\item Caregiver
		\item CaregiverRepository
		\item CaregiverService
	\end{itemize}
	
	\subsection{Use Case 'Tagesplan einsehen'}
	
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}
	
	Ermöglicht die Ansicht des Tagesplans in verschiedenen Zeitabschnitten (täglich, wöchentlich, monatlich, jährlich). Im Tagesplan werden Informationen bezüglich Anwesendheiten von Kindern, Aufgaben der Erziehungsberechtigten, andere Tagesabläufe (Mittagessen, ...) angezeigt. Dieser Tagesplaner ist für Personal voll einsehbar. Erziehungsberechtigte haben eine eingeschränkte Sicht auf Informationen bezüglich ihres Kindes / ihrer Kinder.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer klickt auf 'Tagesplaner'
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item Benutzer klickt auf Tages-, Wochen- oder Jahresansicht
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}	
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}			
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item DayPlan
		\item DayPlanRepository
		\item DayPlanService
		\item Attendance
		\item AttendanceRepository
		\item AttednacneService
	\end{itemize}
	
	\subsection{Use Case 'Abwesenheit melden'}
	
	Das Melden einer Abwesenheit eines Kindes efolgt von den zugehörigen Erziehungsberechtigten erfolgen.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Parent
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Parent eingeloggt
		\item Benutzer wechselt auf Home-Seite
		\item Benutzer klickt auf 'Abwesendheit melden'
		\item Benutzer muss eine Anmeldung für das Kind erstellt haben
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item 
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Bei fehlerhaften Eingaben wird eine Fehlermeldung ausgeben. Diese muss behoben werden, bevor der Operation durchgeführt werden kann.
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}		
	
	\begin{itemize}
		\item Abwesendheit gemeldet
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item Child
		\item ChildRepository
		\item ChildService
		\item Attendance
		\item AttendanceRepository
		\item AttendanceService
	\end{itemize}
	
	\subsection{Use Case 'Aufgaben auflisten'}
	
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Die Erziehungsberechtigte können eine Auflistung von eigenen Aufgaben anfordern. Das Personal hingegen, sieht nur Aufgaben, die für den heutigen Tag vorgesehen sind.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\item Parent
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer ist auf der Home-Seite
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item Benutzer klickt auf 'Aufgaben'
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		\item Bezugsperson wird als gelöscht markiert
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	

	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item Task
		\item TaskRepository
		\item TaskService
	\end{itemize}
	
	\subsection{Use Case 'Aufgabe erstellen'}
	
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Hinzufügen von Aufgaben, sowie der Zuweisung obligt voll dem Personal.

	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\item Parent
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbediengungen}	
	
	\begin{itemize}
	\item Employee
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer ist auf der 'Aufgaben'-Seiten (siehe Use Case 'Aufgaben auflisten')
		\item auf 'Aufgabe erstellen' klicken
	\end{itemize}
	\item Parent
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Parent eingeloggt
		\item Benutzer ist auf der Home-Seite
	\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item Bezeichnung eingeben
		\item Beschreibung eingeben
		\item Beginnzeitpunkt eingeben
		\item Endzeitpunkt eingeben
		\item Bekanntgabe eingeben
		\item Eltern angeben
		\item auf 'Aufgabe erstellen' klicken
	\end{itemize}
	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		\item Bezugsperson wird als gelöscht markiert
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	

	\begin{itemize}
		\item Use Case 'Aufgaben auflisten'
	\end{itemize}

	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item User
		\item UserRepository
		\item UserService
		\item Task
		\item TaskRepository
		\item TaskService
	\end{itemize}

	\subsection{Use Case 'Aufgabe verwalten'}
	
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Die Verwaltung von allen Aufgaben übernimmt das Personal. Aufgaben können bearbeitet und gelöscht werden.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\item Parent
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer ist auf der 'Aufgaben'-Seite (siehe Use Case 'Aufgaben auflisten')
		\item Aufgabe auswählen
		\item Benutzer klickt auf 'Bearbeiten'
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}

	\begin{itemize}
		\item gewünschte Felder anpassen
		\item auf 'Speichern' klicken
	\end{itemize}

	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Bei fehlerhaften Eingaben wird eine Fehlermeldung ausgeben. Dieser muss behoben werden damit die Aufgabe gespeichert werden kann.
\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		\item Bezugsperson wird als gelöscht markiert
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	

	\begin{itemize}
		\item Use Case 'Aufgaben auflisten'
	\end{itemize}

	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item Task
		\item TaskRepository
		\item TaskService
	\end{itemize}
	
	\subsection{Use Case 'Mittagessen auflisten'}
	
	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Erziehungsberechtigte können eine Auflistung der Mittagsessen der aktuellen Woche ansehen.
	Personal kann eine Auflistung aller Mittagessen ansehen.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\item Parent
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		
		\item Employee
		
		\begin{itemize}
			\item System einsatzbereit
			\item Benutzer als Employee eingeloggt
			\item Benutzer ist auf der Home-Seite
		\end{itemize}
		
		\item Parent
		
		\begin{itemize}
			\item System einsatzbereit
			\item Benutzer als Parent eingeloggt
			\item Benutzer ist auf der Home-Seite
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}
	
	\begin{itemize}
		
		\item Employee
		
		\begin{itemize}
			\item Benutzer klickt auf 'Mittagessen'
		\end{itemize}
		
		\item Parent
		
		\begin{itemize}
			\item Benutzer klickt auf 'Mittagessen - Übersicht'
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item Lunch
		\item LunchRepository
		\item LunchService
	\end{itemize}

\subsection{Use Case 'Mittagessen erstellen'}

	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Das Personal kann neue Mittagessen erstellen
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer ist auf der Home-Seite
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Benutzer klickt auf 'Mittagessen'
		\item Benutzer wählt die Woche aus, in welcher das Mittagessen erstellt werden sollte
		\item Drücke auf den '+'-Knopf bei dem gewünschten Wochentag 
		\item Eintragen von Menüname und Preis
		\item Benutzer drückt auf speichern
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Bei fehlerhaften Eingaben wird eine Fehlermeldung ausgeben. Dieser muss behoben werden damit das Menü gespeichert werden kann.
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		\item das neue Mittagessen wurde gespeichert
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	
	
	\begin{itemize}
		\item Use Case 'Mittagessen auflisten'
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item Lunch
		\item LunchRepository
		\item LunchService
	\end{itemize}

	\subsection{Use Case 'Mittagessen verwalten'}

	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Das Personal kann die einzelne Mittagessen bearbeiten (Preis und Menüname).
	Elternteile können Kinder für Mittagessen der aktuellen Woche an- und abmelden.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\item Parent
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		
		\item Employee
		
		\begin{itemize}
			\item System einsatzbereit
			\item Benutzer als Employee eingeloggt
			\item Benutzer ist auf der Home-Seite
		\end{itemize}
		
		\item Parent
		
		\begin{itemize}
			\item System einsatzbereit
			\item Benutzer als Parent eingeloggt
			\item Benutzer ist auf der Home-Seite
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}
	
	\begin{itemize}
		
		\item Employee
		
		\begin{itemize}
			\item Benutzer klickt auf 'Mittagessen'
			\item Benutzer klickt auf den Bearbeitungsknopf des zu Ändernden Mittagessens
			\item Benutzer ändert den Menünamen und/oder Preis ab
			\item Benutzer drückt auf speichern
		\end{itemize}
		
		\item Parent
		
		\begin{itemize}
			\item Benutzer klickt auf 'Mittagessen - Anmelden'
			\item Benutzer wählt den Tag aus, für den Kinder an- oder abgemeldet werden sollen
			\item Benutzer drückt auf 'Anmelden' oder 'Abmelden'
			\item Falls 'Anmelden' gedrückt wurde, muss das Menü und die Kinder ausgewählt werden
					und anschließend auf 'Speichern'
			\item Falls 'Abmelden' gedrückt wurde muss die Abmeldung bestätigt werden
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Bei fehlerhaften Eingaben wird eine Fehlermeldung ausgeben. Dieser muss behoben werden damit das Menü gespeichert werden kann.
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		
		\item Employee
		
		\begin{itemize}
			\item das geänderte Mittagessen wurde gespeichert
		\end{itemize}
		
		\item Parent
		
		\begin{itemize}
			\item die ausgewählten Kinder sind für das Mittagessen an- oder abgemeldet
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	
	
	\begin{itemize}
		\item Use Case 'Mittagessen auflisten'
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item Lunch
		\item LunchRepository
		\item LunchService
		\item Child
		\item ChildRepository
		\item ChildService
	\end{itemize}
	
	\subsection{Use Case 'Mittagessen Deadline einrichten'}

	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Es besteht die Möglichkeit eine Deadline für Mittagessen einrichten.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer ist auf der Home-Seite
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Klick auf 'Systemverwaltung'
		\item Wochentage wählen
		\item Zeit ändern
		\item Klick auf 'Speichern'
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		\item Uhrzeiten gespeichert.
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item DayPlan
		\item DayPlanRepository
		\item DayPlanService
		\item Lunch
		\item LunchRepository
		\item LunchService
	\end{itemize}		
	
	\subsection{Use Case 'Öffnungszeiten einstellen'}

	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Das Personal hat die Möglichkeit die Öffnungszeiten der Kinderkrippe anzupassen.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer ist auf der Home-Seite
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Benutzer klickt auf 'Systemverwaltung'
		\item Nun können in den Feldern die Öffnungszeiten geändert werden. Es werden zusätzliche Slider angeboten, um die Zeiten zu ändern.
		\item Benutzer klickt auf 'Speichern'
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Benutzer kann auf 'Zurücksetzen' klicken, um die Änderung zu verwerfen.
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		\item Öffnungszeiten sind gespeichert
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item DayPlan
		\item DayPlanRepository
		\item DayPlanService
	\end{itemize}	
	
	\subsection{Use Case 'Mail versenden'}

	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Das Personal kann eine Rundmail an alle oder eine E-Mail an eine bestimmte Person verschicken.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer ist auf der Home-Seite
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Maus über 'Benutzerverwaltung'
		\item Klick auf 'Eltern'
		\item E-Mail an alle 
		\begin{itemize}
		\item Klick auf 'EMAIL'
		\item 'E-Mail an alle' anwählen'
		\end{itemize}
		\item E-Mail an eine Person
		\begin{itemize}
		\item Elternteil auswählen
		\item Klick auf 'EMAIL'
		\end{itemize}
		\item Betreff eingeben
		\item Nachricht eingeben
		\item Klick auf 'Senden'
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Wenn kein Elternteil ausgewählt ist und man möchte eine E-Mail an eine bestimmte Person versenden, dann kommt eine Fehlermeldung.
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\begin{itemize}
	 	\item E-Mail bzw. E-Mails werden verschickt
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item User
		\item UserRepository
		\item UserService
		\item MailService
	\end{itemize}	
	
\subsection{Use Case 'Passwort ändern'}

	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Benutzer können ihre Passwörter ändern.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\item Parent
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer eingeloggt
		\item Benutzer auf der Home-Seite
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\begin{itemize}
		\item Maus über 'Benutzerverwaltung'
		\item Klick auf 'Personal'
		\item Klick auf 'Passwort ändern'
		\item Neues Passwort zweimal eingeben
		\item Auf 'Speichern' klicken
		\end{itemize}
		\item Parent
		\begin{itemize}
		\item Maus über 'Einstellungen'
		\item Klick auf 'Eigene'
		\item 'Passwort ändern' anwählen
		\item Neues Passwort zweimal eingeben
		\item Auf 'Speichern' klicken
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Falls Passwörter nicht übereinstimmen, wird eine Fehlermeldung ausgeben.
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\begin{itemize}
		\item Passwort geändert
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item User
		\item UserRepository
		\item UserService
	\end{itemize}		
	
	\subsection{Use Case 'Stammblatt einsehen'}

	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Das Personal und Eltern können Stammblätter ausgeben lassen, die die wichtigsten Informationen der Kinder enthalten. Eltern können nur Stammblätter ihrer eigenen Kinder ausgeben.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\item Parent
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer ist auf der Home-Seite
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
		\begin{itemize}
		\item Maus über 'Benutzerverwaltung'
		\item Klick auf 'Kinder'
		\item Kind auswählen
		\item Klick auf 'Stammblatt'
		\end{itemize}
		\item Parent
		\begin{itemize}
		 	\item Maus über 'Einstellungen'
		 	\item Klick auf 'Kinder'
		 	\item Kind auswählen
		 	\item Klick auf 'Stammblatt'
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}	
	
	\begin{itemize}
		\item Use case 'Kinder auflisten'
	\end{itemize}		
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}
	
	\begin{itemize}
		\item Child
		\item ChildRepository
		\item ChildService
	\end{itemize}		
	
	\subsection{Use Case 'Stammblatt einsehen'}

	\subsubsection{Kurzbeschreibung}	
	
	Das Personal und Eltern können Stammblätter ausgeben lassen, die die wichtigsten Informationen der Kinder enthalten. Eltern können nur Stammblätter ihrer eigenen Kinder ausgeben.
	
	\subsubsection{Akteur(e)}
	
	\begin{itemize}
		\item Employee
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Vorbedienungen}	
	
	\begin{itemize}
		\item System einsatzbereit
		\item Benutzer als Employee eingeloggt
		\item Benutzer ist auf der Home-Seite
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Schritte}
	
	\begin{itemize}
		\item Klick auf 'Systemverwaltung'
		\item Klick auf 'Initalisieren'
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Alternative Schritte}
	
	\subsubsection{Nachbedienungen}
	
	\subsubsection{Inkludierte Use Cases}		
	
	\subsubsection{Involvierte Klassen}		
	
	\newpage
	
	\section{Klassendiagramm}
	\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.6]{./images/sepm_uml_pres.png}
	\end{center}
	
	\section{SW-Architektur}
	
	\subsection{Komponentendiagramm}
	
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.12]{images/component_diagram.png}
	\end{center}
	
	\subsection{Ausgewählte Technologien}
	
	\subsubsection{Java}
	Java ist eine allgemeine, objektorientierte Programmiersprache von
Oracle, welche sich unter anderem durch ihren "write once, run anywhere"
Ansatz als eine wichtiges Tool für plattformunabhängige Software etabliert hat.
In diesem Projekt wird ein großer Teil des Webservers in dieser Sprache implementiert. 
	
	\subsubsection{Spring}
	Spring ist ein quelloffenes Applikationsframework, das eine umfassende Infrastruktur zur Verfügung stellt und das Entwickeln von Java-Applikationen erleichtert. In diesem Projekt wird Spring Boot für die schnelle Umsetzung einer lauffähigen Webapplikation verwendet. 
	
	\subsubsection{JavaServer Faces}
	JavaServer Faces ist von Java eine Spezifikation für das Erstellen von webbasierten Benutzeroberflächen.
	
	\subsubsection{Primefaces}
	Primefaces ist eine quelloffene Bibliothek für JavaServer Faces.
	
	\subsubsection{Maven}
	Maven ist ein quelloffenes Buildmanagement-Tool, welches unter anderem dynamisches Laden von Java-Bibliotheken ermöglicht und automatisiert.
	
	\subsubsection{Vagrant}
	Vagrant ist eine quelloffene Software zum Erstellen und Verwalten von virtuellen Maschinen.
	
	\subsubsection{H2}
	H2 ist ein quelloffenes relationales Datenbankmangementsystem, welches in einer Java-Applikation oder als ein Client-Server-System verwendet werden kann.
	
	\subsubsection{JUnit}
	JUnit ist ein quelloffenes Framework zum automatisierten Testen von Java-Applikationen.
	
	\subsubsection{Selenium}
	Selenium ist ein quelloffenes Framework zum automatisierten Testen von Webapplikationen.
	
	
	\section{GUI Prototyp}
	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.25]{./images/screenshots/startseite-login.png}
			\caption{Login-Seite}
		\end{center}
	\end{figure}

	\subsection{Eltern}
	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.25]{./images/screenshots/eltern-homepage.png}
			\caption{Homepage der Eltern}
		\end{center}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.25]{./images/screenshots/eltern-tagesanmeldung.png}
			\caption{Anmeldung für einen Tag}
		\end{center}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.25]{./images/screenshots/eltern-mittagessen-anmeldung.png}
			\caption{Zum Mittagessen anmelden}
		\end{center}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.25]{./images/screenshots/eltern-bezugspersonen-uebersicht.png}
			\caption{Übersicht Bezugspersonen}
		\end{center}
	\end{figure}	
	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.25]{./images/screenshots/eltern-kinderverwaltung-stammblatt.png}
			\caption{Stammblatt eines Kindes}
		\end{center}
	\end{figure}

	\newpage
	
	\subsection{Personal}
	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.25]{./images/screenshots/personal-homepage.png}
			\caption{Homepage des Personals}
		\end{center}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.25]{./images/screenshots/personal-kalendar-ansichten.png}
			\caption{Mögliche Kalendaransichten}
		\end{center}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.25]{./images/screenshots/personal-kalendar-wochenansicht.png}
			\caption{Wochenansicht}
		\end{center}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.25]{./images/screenshots/personal-kalendar-jahresstatistik.png}
			\caption{Jahresstatistik}
		\end{center}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.25]{./images/screenshots/personal-elternverwaltung-deaktiv.png}
			\caption{Elternverwaltung}
		\end{center}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.25]{./images/screenshots/personal-kinderverwaltung-aktiv.png}
			\caption{Kinderverwaltung}
		\end{center}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.25]{./images/screenshots/personal-systemeinstellungen.png}
			\caption{Systemverwaltung}
		\end{center}
	\end{figure}
	\newpage

	
	\newpage
	\section{Umsetzungs-Details}
	
	\subsection{Zielplatform}	
	
	Die ABC-Kinderkrippen Software wurde als eine Java-Applikation implementiert.
	
	\subsection{Datenhaltung}
	
	Die Datenhaltung wird über eine zentrale Datenbank realisiert. Hierbei nutzt das System die H2 Database Engine des Maven-Repositories. Das während der Entwicklung und in der ausgelieferten Version verwendete Speicherungs-Format lautet MVStore. Die Einbindung weiterer Datenbanksysteme wird durch Einsatz von Hibernate bei Implementierung der Persistenz-Schicht prinzipiell unterstützt.
	
	\subsection{Oberfläche}
	
	Weil es sich bei der Oberfläche um eine Weboberfläche handelt, wurde sehr vieles mit reinem HTML und CSS umgesetzt. Für die Ein- und Ausgabe von Daten wurden JavaServer Faces und das Primefaces Framework verwendet. Um ein Liquid Design und die Mobile Ansicht zu ermöglichen, ist ebenso eine Bootstrap-CSS Datei eingebunden, welche das Ausrichten wesentlicher Komponenten erleichtert. Besonders Wert wurde auf die Darstellung wichtiger Daten, sowie die einfache Navigation gelegt. Ein konstantes Design mit festgelegtem Farbschema soll die Bedienbarkeit vereinfachen. Dialoge wurden oft verwendet um Nutzer nicht unnötig auf Seiten weiter zu leiten und um Informationen schnell an zu zeigen  bzw. zu bearbeiten. 
	
	\subsection{Systemarchitektur}
	
	Der Aufbau unserer Systemarchitektur basiert auf das MVC-Pattern. Die Präsentationsschicht (Prime Faces, JSF) greift auf Controller zu, die unserer Hauptlogik der Anwendung beinhaltet. Diese Controller holen sich Daten für die Webseiten über Services, die die Berechtigungen der Benutzer überprüft, den Zugriff validiert und auf die Repositories weiterleitet. Die Daten werden in Form von Models von den Repositories aus der Datenbank geladen und dem Service übergeben, der diese Daten bis zur Oberfläche weiterreicht.
	
	\newpage
	
\end{document}
